%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% Generic template for TFC/TFM/TFG/Tesis
%
% $Id: agradecimientos.tex,v 1.5 2014/01/10 10:06:23 macias Exp $
%
% By:
%  + Javier Macías-Guarasa. 
%    Departamento de Electrónica
%    Universidad de Alcalá
%  + Roberto Barra-Chicote. 
%    Departamento de Ingeniería Electrónica
%    Universidad Politécnica de Madrid   
% 
% Based on original sources by Roberto Barra, Manuel Ocaña, Jesús Nuevo,
% Pedro Revenga, Fernando Herránz and Noelia Hernández. Thanks a lot to
% all of them, and to the many anonymous contributors found (thanks to
% google) that provided help in setting all this up.
%
% See also the additionalContributors.txt file to check the name of
% additional contributors to this work.
%
% If you think you can add pieces of relevant/useful examples,
% improvements, please contact us at (macias@depeca.uah.es)
%
% Copyleft 2013
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\ifthenelse{\equal{\mybooklanguage}{english}}
{
  \chapter*{Acknowledgements}
  \label{cha:acknowledgements}
  \markboth{Acknowledgements}{Acknowledgements}
}
{
  \chapter*{Agradecimientos}
  \label{cha:agradecimientos}
  \markboth{Agradecimientos}{Agradecimientos}
}

% Use this if you don't like the fancy style
\thispagestyle{myplain}



\begin{FraseCelebre}
  \begin{Frase}
    Sin entrenamiento, no existe el conocimiento. Sin conocimiento, no 
    existe la confianza. Sin confianza, la victoria no existe.
  \end{Frase}
  \begin{Fuente}
    Julio César
  \end{Fuente}
\end{FraseCelebre}

% ``Más vale un minuto de ilusión que mil horas de
% razonamiento''... (cortesía de Roberto Barra)

Tras muchas horas de esfuerzo, querer tirarme de los pelos, dar cabezazos
contra la pared o querer gritar\ldots simplemente han pasado 4 años, sin 
darme cuenta. Siempre he tenido junto a mí el apoyo de mi familia o 
amigos; también he conocido a quienes los considero como a mis hermanos; 
hay quienes han venido, han dejado su marca, y han venido casi sin 
despedirse - pero todo ello me ha hecho convencerme de un solo dogma: no 
podría haber hecho esto solo.

De mi familia, especialmente mis padres y hermana siempre he sacado el 
apoyo moral que consigue levantar montañas. Me han dado la oportunidad de 
ser yo el que vaya cometiendo mis propios errores y aprendiendo de ellos; 
pero sobre todo - conocerme a mí mismo. Gracias por dar vuestro mejor 
esfuerzo para que yo haya podido llegar hasta aquí, por haberme educado 
para ser siempre curioso y no conformarme con nada, por haberme regañado 
cuando he errado y animado cuando lo he conseguido. Otra pequeña mención 
para mis abuelos, por haberme enseñado cosas sobre la vida, sobre cosas  
que no están escritas en los libros, pero son igual o más importantes.

A mi pareja, por hacerme descansar después de inacabables jornadas de 
trabajo, por aquellas largas noches hablando sobre la vida y riéndonos de 
nosotros mismos hasta casi llorar de la risa. Gracias por hacerme ver el 
mundo y ser mi hogar. Agradezco a mis amigos de toda la vida por hacerme 
darme cuenta de que las cosas no siempre son tan malas como parecen, que
a veces pararme y coger aire te hace seguir adelante.

Gracias a mi \textit{hermanita} por enseñarme que sin importar lo difícil
que sea la vida, siempre se puede seguir adelante con la cabeza alta y
una sonrisa en la cara que anime a quien sea. Me mantuviste despierto 
allí donde la noche se hacía larga, pero los quehaceres no desaparecían.

No me olvido del griego que me enseñó a cuidarme y que, en muchas 
ocasiones, hizo de hermano mayor. Jamás olvidaré que fuiste tú el que me
enseñó que la palabra abre muchas puertas, y que si quieres cambiar el 
mundo primero tienes que cambiarte a ti mismo.

Por esas risas y barbacoas en las que se aprenden lecciones de vida
importaditas por \textit{Overflow}. Me hacéis querer seguir superándome
cada día.

No olvido las cenas pendientes con los \textit{lobos} en las que solo 
se escucha gritar ``\textit{Que no soy el lobo!}'' pero que nos da años 
de vida.

Gracias al ciclista y a la profesora de mi tierra por traerme a esta 
universidad que me ha enseñado tanto y de la que me llevo increíbles 
recuerdos.

Por último, pero no por ello menos importante, agradezco a mi tutor todas las
horas y esfuerzo invertidos en este proyecto a pesar de que las circunstancias
no nos acompañaban. Espero que todo mejore con el tiempo. Muchas gracias por tu 
apoyo.

Mirando atrás, tengo muchas cosas que me llevo y que guardaré en mi 
memoria hasta que esta empiece a fallar.

% Back to normal JIC. Use it if you set \pagestyle{myplain} above
%\pagestyle{fancy}

%%% Local Variables:
%%% TeX-master: "../book"
%%% End:


